陳太：人權法逼中共履行兩制

陳太：人權法逼中共履行兩制

陳方安生

【本報訊】美國國會將審議《香港人權與民主法案》，料會在共和、民主兩黨議員支持下通過，特首林鄭月娥日前批評美國國會做法「極不恰當」，前政務司司長陳方安生昨出席活動時反駁，稱《香港人權與民主法案》涉美國政府給予香港特殊待遇，美方絕對有權討論相關法案，一旦美國通過法案，相信對本港官員有制衡作用，迫使港府和中央政府履行一國兩制方針。

相關新聞：TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消

「英美歐盟係持份者」

陳方安生指，上星期有很多市民步行到美國領事館外，要求通過《香港人權與民主法案》，相信香港明白單靠示威的力量或有不足，想尋求突破，希望國際社會留意香港事務，特別是香港與北京關係，包括北京是否繼續履行《中英聯合聲明》承諾港人享有人權自由，「定係話國際可以忍受中國削弱高度自治？」

對於林鄭稱不容美國成為特區事務持份者，陳太反駁，美國、英國、歐盟等國家有國民在港居住及投資，「一定係持份者喇」，並重申《香港人權與民主法案》建基於1992年《香港政策法》，「係美國實施政策，香港無權干預，佢絕對有權做㗎」。美國若通過法案，將迫使港府和北京履行一國兩制方針，「如果北京同香港全面履行一國兩制，有乜好驚呢」？

至於林鄭委任前官員余黎青萍及大律師公會前主席林定國加入監警會任新增委員，陳太指一般人不認同二人能夠中立調查，批評余黎青萍一被委任即發表「警員唔會無端端打人」的言論：「未開始調查已經有立場，點會有公信力呢？」

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
民研指青年面對警暴 接受勇武程度增

下一則
下一則
美議員促阻曾偉雄聯合國任職

TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消
我們的主題曲
馮煒光擬開拖 遭同行者勸退
管弦樂版一日錄百萬次瀏覽
消防：警兩向救護稱無傷者
6.12金鐘衝突 被捕青年控暴動罪
網傳10人送院紀錄屬初步分流
警員舞伸縮棍 江sir認「唔理想」
爆眼少女阻警用醫療報告
警屢避答調查目標及案件性質
女拔中槍教師提覆核:警6.12違人權法
入稟指四警非法拘捕 方仲賢索償
警稱滲入暴力禁遊行 民陣斥荒謬提上訴
何韻詩抵台 籲929上街撐港
大埔男生報平安：堅持才有希望
民研指青年面對警暴 接受勇武程度增
美議員促阻曾偉雄聯合國任職
陳啟宗斥港府政治失誤禍及經濟
德國會將推支援香港方案
何超瓊聯國轟示威者 政法委讚好
警施襲兼誣衊 記協促道歉
3.5公里學生人鏈貫連屯門河
近九成教師感政治壓力 點名斥何君堯
林鄭：我只剩下三萬警察
青年喊口號後遭掟腐液 六人傷
反警暴直幡 現魔鬼山
油尖旺區會促港鐵公開太子CCTV
21歲仔與家人政見不同被趕 「中秋可以點過？」
逾200中大生集會 反「送中」實習
港大學生會長 8.30遇襲後辭職離港
政府傳取消十•一煙花
牽手團圓中秋夜榮光歸香港

都睇唔出條法例有咩約束力
又係啲姿勢多個實際嘅行動

[突發 - 國際線] Humans of New York 黎香港!

求幫推啊! 俾全世界睇到前線的真實經歷啊